美國司法部擬以國安為由 反對開通連接香港光纖電纜

美國《華爾街日報》報道，美國司法部可能以國家安全為理由，反對開通一條連接美國洛杉磯至香港的海底光纖電纜。

報道表示，由Google、Facebook及中國第四大電訊營運商的鵬博士電訊傳媒集團，合作鋪設這條跨太平洋的海底電纜，鋪設工程至今已完成了大半，完成後需要取得商業經營許可才能開始營運，但報道引述消息人士表示，美國司法部基於國家安全上的顧慮，當中有中國電訊傳媒集團，以及電纜在香港容易受中國控制，反對這條光纖網絡營運。

美國司法部國安事務發言人表示，外商投資或取得股權的申請個案，若果涉及國家安全和執法顧慮，美國聯邦傳播委員會會轉介司法部，司法部目前不作評論。

我大美國ho ball🇺🇸

Good job

整條海底電纜托咩，講左唔用你支那貨好耐啦

美司法部：係咪要屌呀

美帝

美國HO BALL

雖然無左低PING玩美國SER
但係支那有份當然要反對

對香港有無咩影響？

知唔知係邊間香港公司？

Ho ball

正確

投行炒股個班有冇影響?

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告